%@metapost:603dmtousdm14.mp
\compo{1}{603dmtousdm14}{1}{Une pièce métallique utilisée pour la
construction d'un bateau a la forme ci-contre. On a les informations
suivantes :
\begin{itemize}
\item $ABFE$ est un rectangle;
\item $ED=2$~m; $DC=FC=1$~m; $EA=3$~m.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item Quelle est l'aire de cette pièce ?
\item Représente cette pièce à l'échelle 1/100 (1~cm pour 1~m).
\end{myenumerate}
}